---
title: Comment gérer les fonds ? 
taxonomy:
    category: docs
---

Si vous recevez des subventions, où allez-vous les déposer ? Le plus souvent, il faut que l’organisation avec laquelle vous travaillez soit légalement enregistrée et qu’elle dispose d’un compte bancaire. Si cela n’est pas possible, il existe un autre mécanisme par lequel ce sont les donateurs qui prennent directement en charge les frais liés au projet (achat d’équipements, loyers, etc.). Si vous travaillez avec une organisation partenaire (plus importante), celle-ci aura peut-être la capacité d’encaisser les fonds. Attention, vous (ou votre organisation) serez peut-être tenu de signer avec le donateur un contrat ou un accord garantissant que les subventions accordées seront bien dépensées dans le cadre du projet. Lisez l’accord avec attention pour être sûr que votre organisation sera en mesure de satisfaire à toutes les exigences fixées par le donateur. Les donateurs pourront vous demander des renseignements sur des projets antérieurs ou exiger des éléments justifiant vos compétences en gestion de fonds. Pour finir, il faut savoir que c’est le donateur qui fixe le moment où les financements sont versés : avant la mise en œuvre du projet ou après (en fonction des résultats), mais il arrive aussi que vous puissiez bénéficier d’une avance au début, le solde vous étant alors remis une fois le projet terminé.